 \markright{\underline
 {\it Список використаних джерел}}
 \addcontentsline{toc}{chapter}{Список використаних джерел}

% \large
 \renewcommand{\bibname}{{Список використаних джерел}}
 \begin{thebibliography}{}
 \setcounter{theorem}{0}

 \bibitem{Ch0}
  Сеньо П. С. Теорія ймовірностей та математична статистика / П. С. Сеньо - Київ : Знання, 2007. - 556 c.

  \bibitem{Ch1}
  The Colorimetric Properties of the Spectrum. 
  Philosophical Transactions of the Royal Society of London. Series A, Containing Papers of a Mathematical or Physical Character,
  Vol. 230 (1932), pp. 149-187 (39 pages)

  \bibitem{Ch2}
    CIE 1931 color space [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/CIE_1931_color_space}.

   
  \bibitem{Ch3}
  Iosifidis A. Deep Learning for Robot Perception /  A. Iosifidis, A. Tefas - U.S: Academic Press, 2022. - 634 c.
    
    \bibitem{Ch4}
    UNDERSTANDING GAMMA CORRECTION [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{https://www.cambridgeincolour.com/tutorials/gamma-correction.htm}.

    \bibitem{Ch5}
    UNDERSTANDING GAMMA CORRECTION [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{https://www.cambridgeincolour.com/tutorials/gamma-correction.htm}.

    \bibitem{Ch6}
    Wikipedia. Partially Observable Markov Decision Process [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Partially_observable_Markov_decision_process}.

    \bibitem{Ch7}
    Tutorialspoint. Python Deep Learning - Deep Neural Networks [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{https://www.tutorialspoint.com/python_deep_learning/python_deep_learning_deep_neural_networks.htm}.

    \bibitem{Ch8}
    Deepchecks. Reinforcement Learning Applications: From Gaming to Real World [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{https://deepchecks.com/reinforcement-learning-applications-from-gaming-to-real-world/}.

    \bibitem{Ch9}
    Pacific Northwest National Laboratory (PNNL). Explainer: Deep Reinforcement Learning [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{https://www.pnnl.gov/explainer-articles/deep-reinforcement-learning}.

    \bibitem{Ch10}
    Pathmind. Deep Reinforcement Learning [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{https://wiki.pathmind.com/deep-reinforcement-learning}.

    \bibitem{Ch11}
    Neptune AI. Markov Decision Process in Reinforcement Learning [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{https://neptune.ai/blog/markov-decision-process-in-reinforcement-learning}.

    \bibitem{Ch12}
    Built In. Markov Decision Process [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{https://builtin.com/machine-learning/markov-decision-process}.
    
    \bibitem{Ch13}
    Towards Data Science. Understanding Actor-Critic Methods [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{https://towardsdatascience.com/understanding-actor-critic-methods-931b97b6df3f}.
    
    \bibitem{Ch14}
    Scholarpedia. Policy Gradient Methods [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{http://www.scholarpedia.org/article/Policy_gradient_methods#:~:text=Policy%20gradient%20methods%20are%20a,cumulative%20reward)%20by%20gradient%20descent}.
    
    \bibitem{Ch15}
    LessWrong. Deep Q-Networks Explained [Електронний ресурс]. – Режим доступу: \url{https://www.lesswrong.com/posts/kyvCNgx9oAwJCuevo/deep-q-networks-explained}.
    
 \end {thebibliography}
